周顯 - #metoo泛濫

#METOO泛濫，女權大快，男人大驚，皆因男女關係當中，太多半推半就之事，老實說，究竟某些常做的行為，算不算是#METOO，也真的難說得很。

男女互不認識，一旦涉及風化，案情自然明暸，多半是真有犯案，否則女人不會輕易誣告。可是二人相識，一旦涉及利益關係，那就難說得很了。記得當年某友人先後被誣告非禮和強姦，只是因為拒絕去H&M買衣服和買二千元手機，這究竟算是勞資糾紛，還是風化案件？這也實在難說得很。

不過，如果從勞資糾紛的角度去看，「以虛假藉口促使他人性交」的控罪若要成立，控方必須証實：

條件1. 所牽涉的性交理由是「虛假藉口」；

條件2. 被告就是促使性交發生的主體。

至於具體的判斷方法，就是「主觀」+「客觀」測試：

條件一﹕主觀上，被告相不相信被告的說法，

條件二﹕客觀上，正常人 (reasonable persons) 聽了被告的說法，會不會相信這是事實？

不過，在談判的過程中，雖不涉及欺騙，但在事後卻走數不認賬，這究竟是勞資糾紛，還是「虛假藉口」呢？

至少有一宗事件，就是2013年，按照《蘋果日報》的報導﹕「貨車司機涉誘騙中五女生幫手修車，待女生上當後，竟虛構整車秘技，要求女生擘髀、剝校服裙、除內褲和擺甫士配合，甚至藉詞要女生幫他將「有害物質」從身上釋出，令女生與他在貨車內性交，奪她的貞操。涉案司機去年初雖然罪成判監，但因律政司告錯罪，控方技術性犯錯，司機昨天獲判上訴得直，即時釋放，更不用重審。」

這位黃嘉奇，被判監四年半，在服刑一年零八個月後，上訴成功，當庭釋放。報導說﹕「女事主作供時已表明，由始至終都明白上訴人的意思，她並不相信他的說法，她只因急欲離開現場，才同意性交。由此可見，案件並不涉及欺騙成份，根本難以此罪名入罪。」

為了在#METOO自保，我和朋友們商量對策，其中不乏有建設性的主意﹕

第一，在正式單獨相處時，必須要留下情慾對白，以作為對方自願的證據，但這只適用於單身人士。

第二，在事後，最好存錢進對方的戶口，留下證據。但這不適用於擺明免費呃蝦條的窮人。

第三，盡量不與女人單獨相處，或完全不溝女。但這不適用於咸濕男人，不過咸濕男人佔了男人的99%。

第四，必須在電梯錄影中，留下與對方親熱/熱吻的片段，作為證據。但這不適用於住獨立屋人士。

第五，假扮黑社會，讓對方不敢#METOO，但這會嚇跑不少女人。不過，也有很多女人，特別愛黑社會。

第六，事前每一個步驟都先問清楚對方﹕「我可不可以同你接吻/撫摸你/(下刪好多字)呢？」但這必須放棄半推半就的女人，這佔了女人的大部份。

最後有一位聰明人得出結論﹕「男人咸濕，肯定抵死！在家驚老婆，出外怕#METOO，咁不如唔好做人。就算無#METOO，都隨時被人屈嫁啦，我哋平生都是壞事做盡，呃盡不少蝦條，也傷過無數女人，如果被人#METOO，咪當係報應囉！」

本周的股票貼士，是我在3年內在本欄推介了無數次的「錢塘控股」(1466)，現在已創了史上最高，我只沽出了三份之一，賺了幾個開，大家又有無揸到今日呀？